阿哥讀書好勤力但係都考唔好點算

我阿哥係典型好學生嚟，日温夜温，但係都考唔好佢好努力想考入大學養起一家（老豆工傷好多年冇人請老母嗰份淨係啱啱夠一家人用），一有假期就做parttime幫補下，仲好錫我要乜買乜比我。近排就dse見佢咁辛苦真係好心痛，佢日日番完7仔番到屋企仲要温到死狗咁，聽阿哥講學校嗰試都做唔好所以要踩盡，拍左三年拖個女仔仲要呢d時候飛佢，老豆又講埋d佢考唔入就冇撚用嗰d晦氣說話刺激佢
我真係好驚佢壓力爆煲會做傻事，有冇有經驗嘅絲打可以分享下教我點做

你老豆就真係無撚用啦

Dse日溫夜溫都可以考唔好架咩 理科？ 照計中世史文學 肯背最少都5

用你個body去安慰佢

你打part time
或者做雞養家

你返pt等佢多啲時間溫書囉

如果係我,我會想個妹好好咁請我食番餐勁,扮做我一日女朋友,好好咁安慰我,咁我就好有動力繼續生存落去

利申:冇妹

Cu engine幫到佢
嶺大分數 三大名氣

會唔會唔識考試
或者根本唔夠精神溫書

唉
幫我同你呀哥講

考好DSE只係通住成功十億種方法嘅其中之一
盡力is ok

佢maths操極都得3之前有個post有2017卷流出諗住幫佢求卷點知爆左po
得中文掂其他都神經刀

同佢講 如果入唔到u出嚟做地盤算啦 唔好再曬時間
見你呀哥應該幾捱得 捱幾年加人工養起成頭家不是夢

right, 下次樓主老豆屌阿哥時,
你幫口話你自己够無撚用仲屌人無用

難分真與假

認真，讀唔到大學唔好夾硬升，壓力大仲要交學費，搵啲職業先修邊學邊做仲好

有咩公司肯請平日淨係做夜晚嘅求教

做運動

睇到呢度決定扔低粒 返上一頁

根本唔夠時間番完工夜晚成10點食埋個飯沖個涼都11點，温到2點幾訓7點起身，5粒鐘都唔夠

個個表面都咁講但係咪又係睇唔起讀唔到大學嘅人

喂阿哥，你唔係真係信會有試卷流出呀

有咩科可以幫到佢

好多都請 我就是成功的例子

我真係唔想佢比人睇唔起變到我老豆咁

冇得救 基因問題

我唔知真定假就算假嘅佢當卷操都冇壞掛。。

真係咩地盤有咁好揾

辛苦但好搵係真

係為佢好既 就叫佢依家劈炮唔撈專心讀書
數學呢科有溫過下書座底拎4啦

btw唔係淨係得讀大學先搵到食既

好唔好意思

example

入到大學都未必搵到錢

媛交

點解你會信係真架？仲有啲咁純真既女仔 定係純真既係我

佢一月已經冇做 認真數學點衝巴打有冇經驗分享 見佢數成日都炒粉

碌到依度笑到仆街

算9數啦而家仲係3
除非好撚醒唔係最多未比個4你
一係入asso升
一係retake用一年時間溫啦
想嘅可以免費幫佢補英文

有時我唔開心買零食嗰d比我啫貴嘢名牌嘢我唔會叫佢買

真伏嚟㗎補習社d人講到好真

樓主不如出黎做雞分擔下經濟負擔好過啦

英文我諗佢都有4嘅做A嘅話

唔知溫書進度點幫
如果岩先起步 幫唔到啲乜

屈選修入大學是常識吧

唔係中英數通佔最重咩

溫書講求efficiency，溫得要明要通，如果唔係點磨死記都係死路一條

邊有人會做A

我點知佢進度大家唔同lv淨係知佢10月中到就專注温書連手機都用埋Nokia

神經刀有問題嗎

開始覺得樓主係假膠

㩒一下右下角唔送

佢某d科唔掂就要認，
點溫都唔會識，
依家已經二月，
棄車保帥先係正確做法

h漫情節

笑撚咗

佢英文老師同佢講佢B好唔穩定但係A可以做到滿分叫佢做A

你老豆

maths操極都得3
你真心定假膠

thx絲打

咁似以前

佢數學真。廢 有其兄有其妹我諗我到時都係差唔多

巴打上年考

廢老好彩阿媽唔似佢

讀asso

屌

你阿哥想讀大學咩科

有文科asso可以升番上去？

佢得文科掂中文勁 設計都有興趣但係中學冇修

緊係有啦
dse讀唔掂行第二條路
我就係成功好例子（X
不過讀asso唔平

利申asso yr1 爆四

你訓撚醒未

讀設計 畫畫掂唔掂 因為要交Portfolio
但基本上你中學讀咩其實無所謂

你阿哥做到隻狗咁 你仲有閑錢玩相機 好野

肯背就有五架喇咩

唔洗背啦反正有試題流出

幫你哥哥放鬆下

點解我唔係今年考dse

呢個ac我同朋友共用的

佢以前有學素描但係冇考過試冇證書比人睇

你老豆咁賤格

你阿哥有無咩興趣可以減吓壓呀
例如打波？
咁大壓力點發揮得好

首先想讚下樓主識諗
回番你個po
你行去佢旁邊搭佢雙膊 眼神誠懇啲同佢講我點都會支持你 你已經做得好好 然後攬下佢 已經會比到好大鼓舞佢
聽落好似好兒戲覺得"下咁咋?" 但當事人會覺得好感動的

利申: 過來人

痴線讀設計
想乞食咩
讀設計成日做通頂仲要洗好多錢
讀搵食科啦

叫佢咪再翻pt
一定會後悔

1. 最撚緊要叫佢quit 撚左part time先，係咪on9,2月仲打part time

2.partime 錢用黎維持補習? 如果你仲係中三四咪去返幾日炒散 幫你啊哥 交補習費。

3.大學只部份工既入場劵，老實講，搵到錢唔一定有degree，冇能力都係收皮，好多工其實都係相關工作經驗行先

佢係得pe堂先會打下波 明明佢班fd個個都運動型都感染唔到佢 如果真係要講興趣應該得睇戲同睇書 佢睇完d戲同書自己會寫影評同書評

數學點會操極3，我f6 學期頭比老師pre3,之後日日抽個半鐘做數，最尾5左

thx巴打希望佢會開心番

但係佢勁嗰d都係文科有咩發展好揾食

假膠收擋啦
繼續幫你呀哥搵卷啦

老實講我好睇得起d地盤佬，落手落腳做一個月又搵多你u grad幾倍，睇唔起人個d真係好on9

成功既路好少
失敗既路多的是 踏上左你都唔知
好好享受現在 維持到自己想過既生活

點解你自己唔做7仔

要幾銀

梗係唔撚係啦
講嗰個都on9
特別係文學
乜作文有得背架咩屌

btw樓主阿哥加油
我都係啲好比心機讀書嘅人嚟
但最後DSE都炒咗
我明咩叫數學操極都得3
日做夜做嘅我 只可以由1底升到3
頂盡
通識有5* 有咩問題可以留低tg
會免費答

冇番了

有D野 係冇天份就冇架啦
叫你阿哥叠埋心水 去做地盤
用大學4年黎去地盤做4年
咁樣仲抵諗啦

可以借政府
有心讀既唔洗太擔心錢
問題係一定要以入到U入前題

數學叫佢做mc 學下skill 邊種題唔識/用最耐時間就操爆個topic
卷一如果唔係aim*就操穩定性啦
保a1,2失7分內

利申：你呀哥敵人

我之前想做pt諗住幫佢佢唔比我番話學生本身就唔應該做淨係要我努力讀書
阿哥仲要成日睇大學係唯一出路點樣勸到佢

佢都日日操點解做唔到好似巴打咁

大把人數學操極得都得3啦
我有個fd佢操極都係得2
明白大家點解數學差
因為佢哋真係唔明
你估個個都係連登仔，個個都數學5**咩

認真答，好多人asso文科升返u
我個系每年都有5-7個asso升返上嚟
操好啲選修啦，core呢個時候好難救

利伸 垃圾中學 數學5** 三大文院乞食科

溫書唔係死磨爛磨就得
maths paper1的話先要section a操到每次拎滿分 b1都要有7成，maths最重要係打通concept阿
另外記得叫你哥哥要溫1個鐘就休息10分鐘，同埋唔好全日死溫一科，如果好似做數做到個腦實哂 就溫下其他科，一日溫死一科個效率好低
最重要係整定每日溫習時間表，要詳細啲 例如今日9-12點要溫vocab、做15年writing paper etc，咁溫會快好多同有效率
希望你哥哥加油啦

一定唔會係做A啦, 考試無一定, 做A最高係4, 一個唔小心就跌到3, 如果佢A可以做到滿分就即係絕對有能力做B, 最高係5**, 跌3個 grade都有4啦
依家最重要係每日都起碼操到一份paper B past paper/ AL!

btw, 如果真係樓主咁講要養家, 入到u就入, 唔係都唔好讀asso啦, 一來學費貴, 二來未必駁到入u (好多名校生喺asso同你爭), 三來要浪費好多時間

講真，依家香港最需要唔係大學生, 而係肯做嘅人, say 地盤
連三大graduate都未必揾到一份「好」工嘅時候, 不如早啲做野, 嬴人幾年經驗

我標題係寫揾卷咩

酒店炒散 做夜晚buffet

你呀爸on99 我唔信茶記洗大餅會唔請，面子問題
真係升唔到咪駁上去，實有機會既
體力勞動既工先可能仲搵得多

2016個份數學，睇到大約個cut-off，攞成7x%先4

利申4

agree但係好似巴打咁諗嘅人唔多成個社會風氣考唔入大學就廢青

巴打你講到好玄

Btw如果你啊哥要pp，我可以俾你

你問下幾個大學生, 我諗佢哋更agree入大學唔係唯一出路
唔一定地盤, 如果fitness ok可以考慮考消防員

我今年先夠歲數做 之前係同學屋企人間餐廳做過一排之後比我阿哥stop左

讀完中學六年
暫時冇讀大學d人撈得掂過有讀個d
不過揾到錢個班都係警犬保險
過多十幾年就唔知啦

多謝巴打我會叫佢聯絡你佢通識成日好唔穩定

你叫你阿哥係呢度留低tg先啦 我會主動聯絡佢架啦

但係佢文科人唔想佢就咁成世地盤 唔係睇唔起地盤係唔想佢埋沒天份

asso要咩基本資格

你阿哥DSE雞 咁你幾多歲

一定係叫你哥quit 咗份pt先
返少幾個月果到都唔係好多錢啫

22222

不過認真大學唔係唯一出路

代我幫你哥哥講，有心盡力做任何野，成績如何，是好是差都唔會有人睇唔起你 加油，活好每一天

CU SW interview 未呀
加油呀

佢a2都虧虧地thx for巴打建議

係咪中文中學
我可以免費幫佢補數學同中文
叫佢讀kong u or ou nursing 搵食科
利申數學5*中文5** 讀緊中大

利申果陣都係retake
入左數學系
可以比佢tg比佢問我問
有目標係好 但唔洗搞到一定要入U咁
我果陣都以ive civil做後路
點知宜家仲乞食過ive 朋友

推多次，樓主，你啊哥要唔要？

樓主不如放低阿哥個tg啦
等我地可以聯絡到佢呀

認真
做雞供你阿哥讀asso
asso死記入u既機會太過dse好多
不過就係學費貴
成2萬幾1個sem

利申 過來人

佢訓左 不過佢應該要我幫佢多謝巴打你先

佢好似冇

2萬幾做鷄都唔掂

明朝起身叫佢down番個啦
好方便 方便比source同埋唔需要知對方電話
都算安全架

多謝巴打 星期三in 好緊張

佢好似無tg

之後再擺低呢度啦
我地呢度咁多個有心人相信會主動搵佢架啦

加油呀
放鬆啲 唔好咁緊張
實掂嘅

政府有得借 ，之後每個月好似還百幾

asso讀一個sem開一個sem 真係好dse好多
個人覺得

CE個啲好多都係得英文版
Dse就有中有英

佢讀嗰間其實就掛名英中
佢中文幾好係數學真。廢
nursing佢有讀bio應該得但係佢無乜興趣

Sw係

正能量thx巴打

Social Work

你阿哥有無興趣讀社科

佢唔係咁諗

Agger
個腦可以清下啲記憶

已quit

上個sem d嘢已經delete曬（喂

我都係讀社科

應該同校

我冇得Del哂
好多野都要用一世

其實你呀哥咁樣邊夠精神溫書？
一定入唔到腦

我無認人

唔知電話點揾對方利申冇用過

掘個窿死咗佢
Btw唔一定讀好多書先搵到錢養家嘅
做裝修都搵唔少

仲叫佢入Kong U

用個ac名搵
Down咗就識用架啦

今個sem 讀d嘢 好悶
上個sem既得番自己有興趣嘅d仲記得

呢個我真係唔知 印象中佢冇講過 btw好讀嗎

hxxc

我呢啲19asso仔好想由中三開始嚟多次dse

cxxu

個人覺得幾好讀
唔講明讀咩科啦

對唔住
認錯人

回到中三揀科個刻

真的 每次同佢講都笑笑口話入到 明明每日都攰到死狗咁

神科先好讀，如果讀垃圾乞食degree就不如考完dse去做學徒或者考黑警好過

利申:垃圾乞食degree 大學生失業4個月走投無路想入行做地盤

Asso都係sw?

你記得我cu sw interview

佢有藝術天份是咪有加成

唔係

揀科我唔擔心，我後悔係個3年無好好溫書

好的聽日叫佢down我再留低個名 thx巴打

讀緊社科
不過等緊遲下出黎乞食

我覺得好讀 肯努力有成果既科黎
不過都係睇興趣
知之者不如好之者啊

入u唔難 唔洗溫書都入到
入神科先難

巴打文科？

數學如果想考好啲其實好易
由中四第一課開始
剩係做每課最後果個重溫練習(叫咩名本本書唔同, 總之短得黎又考哂成課知識果幾題)
唔識先睇返前面
你去做pt叫啊哥唔好再返, 逼自己每日起碼做2課
基本上做完已經有拎4水平
係咁而再操下上5都唔難

我記得你講過

因為你個靚手po 我記得咗你個名 嗰日J得好開心

咁難啲
不過要加油呀
祝你成功

唔是個個都好似巴打讀書咁勁

有時 天份真係好重要架

thx for sharing巴打

無可能 你哥肯定唔專心溫書

尤其是數學

個腦天生冇數學嗰part冇辦法

我好明白你阿哥
同路人呀

我覺得你阿哥要學吓改善溫書方法，淨係識勤力係冇用

好想開多個post繼續丁手 不過暫時有心無力 巫女要拜offer神好忙

Dse數學根本只係考運算，大學讀math就真係要睇有冇嗰條筋喇

家族遺傳冇數學天份

example plz

唔係架……
load唔到就真係load 唔到

要level4 可以靠操架！

cant agree more

巴打等你
爆咗po我都好sad
其實巴打你隻手都好靚

所以話窮真係寧願唔生
多數呢d 家庭背景都死英文

考唔到都唔使諗啦
真係咁勤力既直接出來做野算啦
而家你ugrad avg 大約得16k
走去做地盤慢慢升好過
而家地盤全部南亞佬
你一個香港人入去加上你話你阿哥勤力, d阿叔一定好睇佢既

我係失敗例子
操極都係3

摸撚

讀書考試唔係操， 係明
一理通就馬國明
見好多高考失敗者 唔係唔夠勤力， 係用錯方法

操到5 跌落4

個個都推地盤

做地盤

係
但我對理科悟性低加無乜興趣

個個都咁講但係有咩實質方法可以明

突然發現我有追蹤你

要求低，需求大，高人工
有咩唔好

溫書冇用
直接操卷
錯左自己睇答案
睇完答案唔明先睇書
每次抄低自己錯咩係本notes 度
真係唔明先再問阿sir
做得卷多，你睇既問題就越多
dse 來來去去都果樣題目，咁做一定唔會差

學習來自自學
學問來自學會去問

利申：8粒*

我係啊哥 我想死

完

thx for sharing 巴打

唔送

立刻quit part time，你夠年齡就你去part time，資助佢去補習，補完數學都冇進步你番來搵我

作為一個呀哥，考好個試係責任，你真心想幫佢就唔好同佢講d咩考唔到唔緊要 係呢個階段講佢會仲灰仲大壓力

溫緊書果陣沖杯熱咖啡比佢，熱華田咩都好，又或者煮個麵

利伸：過來人，我都係呀哥

唔知幫唔幫到你啊哥

2016 JUPAS十大「水泡科」 城大力爭九席

咁樣擺低粒膠 枉我真係追下post 睇佢英數以外既科溫成點
叫你阿哥搏入city law啦
收唔高又一定塞撚住你老豆把口

點解會突然發現嘅
繼續等巴打你出靚手po

佢已quit pt 我會試下用巴打個方法鼓勵下佢 thx for sharing